\chapter{Функциональность системы}
\label{ch:functionality}

\begin{itemize}
\item ежедневный трекер привычек
\item календарь с напоминаниями о созданных событиях
\item доска канбан для выполнения длительных и/или многоступенчатых задач
\item таймер продуктивности “помодоро”
\item анализ эффективности выполнения задач и следования планам
\item возможность делиться результатами с другими пользователями
\end{itemize}


\section{Ежедневный трекер привычек}
Подойдет для выработки привычки. Приложение даст напоминание выполнить ежедневную запланированную деятельность в указанное время.

\subsection{Описание и приоритет}
Пользователь создает ежедневную задачу, которую хочет выполнять регулярно в течение заданного промежутка времени, чтобы выработать привычку. Приложение уведомляет пользователя и подбадривает на пути к достижению цели

\subsection{Функциональные требования}
Создание/удаление задачи, настройка уведомлений


\section{таймер продуктвиности <<помодоро>>}
Популярная методика для повышения продуктивности работы

\subsection{Описание и приоритет}
Установлено, что специальным образом установленные промежутки работы и отдыха, позволяют увеличить производительность работы. Таким образом таймер поможет пользователю соблюдать этот режим.

\subsection{Функциональные требования}
Настройка таймера, удобство его использования


\section{доска кабан}
Интерфейс, позволяющий визуализировать и структурировать работу в команде над крупными проектами.

\subsection{Описание и приоритет}
Представляет из себя доску, поделенную на этапы выполнения задач, помогает отслеживать ход их выполнения и контролировать процесс крупной задачи

\subsection{Функциональные требования}
Добавление задач, перемещение их по доске, подсчитанные статистики количества выполненной работы.


\section{календарь событий}

\subsection{Описание и приоритет}
Календарь, в который можно добавлять события и получать уведомления об их приближении

\subsection{Функциональные требования}
Добавление, удаление и редактирование событий, настройка уведомлений на них.